【はみ出しコラム】

# 獠的声音是俊夫吗？

注：以下是根据我的记忆写的。  
暂无证据，请适当聆听。  

神谷明是动画中著名的冴羽獠的配音者，但在动画改编之初，一些原作的粉丝相当抵触。  
我是其中一员。 在我的印象中，神谷先生当时在「北斗の拳」中配音健次郎，在「金肉人」中配音金肉人（主角^^;），我认为他与角色獠的形象不相符合。  
那么，我想象中的哪个配音演员…  
「Cat's Eye」中配音内海俊夫的安原義人。    
人们对俊夫的印象可能来自于他在北条作品中的英俊面孔，但事实上，安原所扮演的俊夫比原作中的俊夫更轻松、更饶舌，其气质更接近于獠。 虽然安原本人是一个喜剧演员，但他也曾在西方电影中配音过硬汉角色。  
在我当时阅读的动漫杂志（学研 「Animedia」）的读者页中，一个也有类似的人发帖说，獠的声音不是安原先生。 对此，编辑部的答复一般如下：  
『安原先生由于在NTV播出的侦探剧「丛林」中出演而未能到场。 神谷先生是个老手，我相信他会把这个角色演好。』  
这是否意味着，最初安原是獠的候选人，但因为不方便而选中神谷？  
如果你把安原去掉，问还有谁能做到那么大范围的演技，神谷将是唯一能做到的人…  

如果时机不同，也许安原的配音会实现，我也想看一下，但现在我认为神谷先生的选择是正确的。 北条作品中的两位主要人物(?)有相同的声音，那就很奇怪了。   

这在后来Coamix的诞生起到了一定的作用，所以命运是个奇怪的东西。   

<font color=#004d99>
另一个消息来源称，在集英社的建议下，决定由曾在多部Jump动画片中担任主角的神谷先生担任。（2004/09/21追記）  
</font>

【参考】  
「丛林」  
1987.2.27～　全35回 日本电视网 周五　20：00～20：54  
「NEW丛林」  
1988.1.8～　全33回 日本电视网 周五　20：00～20：54  
（以上转载自　[「刑警剧数据库」](http://www5.big.or.jp/~toku/police/)）  
安原扮演明石亀雄的常规角色。（译注：待校对）  